前線的同伴們為香港帶來了愛、夢想與勇氣。我們又能為他們做甚麼？

當見到小智奮不顧身，跌落山崖都要救小精靈，我哋哭不成聲；

當見到修之為咗揭發政權陰謀，俾地下組織暗殺，我哋呼天搶地；

當見到被選中嘅細路獨自面對滅世魔獸，同拍擋一齊拯救未來，我哋感懷而泣；

當見到調查兵團為咗守護家園，不惜賭上性命，去圍牆外同巨人戰鬥，我哋熱血沸騰——

呢種熱血、友情、愛同勇氣，呢啲一切一切，都係二次元帶俾我哋嘅寶物。係佢地建構我哋嘅童年，係佢哋造就咗宜家嘅我哋。

無錯，二次元或者係我哋嘅理想鄉，但有無諗過理想鄉有過嘅情景，已經出現喺我哋面前？

宜家每日番屋企睇影片直播，都會發現有一班傻瓜總係企喺抗爭最前線，
為保護我哋嘅家園，為保護身邊嘅同伴，為保護心中嘅正義，為保護我哋嘅未來，佢地拼盡咗血汗，犧牲咗一切，展現咗無比嘅勇氣同決心，不斷不斷戰鬥……咁唔係活生生嘅少年漫熱血主角咩？

佢哋唯一唔同嘅係無主角光環，佢哋比少年漫嘅角色更脆弱、更複雜、更平凡……但同時亦因為唔似少年漫，註定主角唔係大團圓結局，都至少有慘勝，佢哋所表露嘅唔係更加可敬，義無反顧嘅精神咩？

記唔記得數碼暴龍幾乎每次最終戰時，總係會有一兩幕影住不論男女老幼，甚至嚟自世界各地嘅人，為搏命戰鬥嘅細路祈禱，令人印象最深刻嘅，莫過於數碼暴龍大電影《我們的戰爭遊戲》裡面嘅一幕——奧米加獸就快戰敗嘅時候，太一同大和因為深愛同伴嘅心，同拍擋產生連結，入咗去佢地身處嘅戰場，而最令人感動嘅係，世界各地睇緊直播嘅小朋友因為都有同樣想守護世界嘅心，同埋渴望支援在苦戰中掙扎嘅鬥士，居然喺最後一刻一齊化成光芒，同奧米加獸融合，成為一體，一齊戰鬥，一齊抗敵。

我諗唔係我眼淺，我真係每次睇完呢幕都淚如泉湧，因為呢種無可取替嘅同理心，呢種單純嘅希望、祝福同支持，喺現實世界真係難能可貴，買少見少。

反觀現時香港，街上面都有一班細路做緊同樣嘅事：佢哋面對嘅敵人好強大，強大到難以想像，甚至遠遠超乎我哋理解，出面嘅細路真係同被選中嘅細路一樣，就算打到焦頭爛額，佢哋都未曾放棄，就算被迫入絕路，佢哋都好似太一咁，明知可能會死，但仍然懷住勇氣咁伸手穿過嗰幅通電網——

依家佢哋就好似最終戰嘅太一佢哋咁，筋疲力盡，遍體鱗傷，即使係咁，佢哋都無放棄過，一直緊守戰線，試問我哋又忍唔忍心睇住佢哋被消磨殆盡？

我哋都可以集氣，好似奧米加獸崩潰時咁，好似小智變石頭之後，小精靈為佢流眼淚咁，好似超人迪加能量耗盡，石沈大海之後，小朋友為佢祈禱咁，我哋都有我哋嘅祈禱，屬於我哋獻上祝福，挺身支援嘅方式——就係罷工。

罷工可以癱瘓香港政府，影響佢哋最重視嘅經濟活動，而最重要嘅係，只要大家一齊作出小小嘅行動，一日好兩日好，一齊為前線嘅戰鬥人員集氣，佢哋嘅夢想就唔會碎裂，我哋共同嘅未來會得到更好嘅保護。

我理解大家對現實世界都有一定程度嘅失望，但係呢班年輕人難道唔係一道曙光咩？佢哋揭示咗呢個世界仍有美好事物嘅可能性，呢個世界仲有值得守護嘅地方，而你哋可以成為佢哋嘅騎士，為佢哋出一分力。你哋嘅抉擇係舉足輕重，因為前線嘅年輕人係好難孤軍作戰，佢哋需要隊友，需要喺背後支援，或者「応援」，佢哋需要你哋嘅幫忙，幫忙拖延敵人，削弱敵人嘅燄氣，令敵人露出破綻，等佢哋回復精力，再合力將敵人擊潰。

世界仍有微小嘅美好，呢啲美好需要你哋守護。如何？要訂立契約，成為魔法騎士嗎？

八月五號，約定你，齊齊罷工，街頭見。

8月5號見